\documentclass{beamer}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{metalogo}
\usepackage[version=3]{mhchem}
\usepackage{minted}
\usepackage{showexpl}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xfrac}

\usetheme{UniversiteitAntwerpen}

\hypersetup{colorlinks, linkcolor=uablue, citecolor=uablue, urlcolor=uablue!80!white}

\AtBeginLecture{
  \begin{frame}
    \frametitle{De les van vandaag}
    \insertlecture
  \end{frame}
}
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
	  \frametitle{Overzicht}
    \setcounter{tocdepth}{1}
	  \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}
\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}
	  \frametitle{Overzicht}
    \setcounter{tocdepth}{2}
	  \tableofcontents[sectionstyle=show/hide, subsectionstyle=show/shaded/hide]
  \end{frame}
}
\setbeamerfont{description item}{series=\bfseries}

\newcommand\package[1]{\href{http://ctan.org/pkg/#1}{\texttt{ctan.org/pkg/#1}}}
\newcommand\cpp{{C\nolinebreak[4]\hspace{-.05em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf ++}}}
\newcommand\exercise{
\begin{frame}
  \frametitle{Opgave}

  Met wat we geleerd hebben moet het mogelijk zijn om de ``opgave'' die ik nu uitdeel na te maken. Aarzel niet om vragen te stellen. Het is mogelijk om de opgave \emph{exact} na te maken, door wat ik de beste manier om te \TeX'en vind toe te passen en die jullie gewoon moeten leren wat mij betreft :).
\end{frame}
}

\definecolor{uagreen}{RGB}{0,126,17}

\usepackage{tgpagella}

\usemintedstyle{ua}

\lstset{numbers=none,basicstyle=\ttfamily}

\title{\LaTeX}
\date{\today}
\author{\textsc{ACM Student Chapter} \\ Pieter Belmans}

\includeonlylecture{les-2}

\begin{document}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\part{Les 1}
\lecture
{Na deze les weet je in grote lijnen hoe \LaTeX\ werkt en kan je al een volwaardige basistekst schrijven.}
{les-1}
\section{Inleiding}
\input{section-intro}
\section{Software}
\input{section-software}
\section{Wat u moet weten}
\input{section-must-know}
\section{Tekstopmaak}
\input{section-text}

\exercise

\part{Les 2}
\lecture
{We leren hoe we een bibliografie toevoegen aan onze tekst, hoe we figuren en tabellen gebruiken en op het einde vertel ik nog over hoe we werken met lettertypes en lettergroottes.}
{les-2}
\section{Bibliografie\"en}
\input{section-bibliography}
\section{Tabellen en afbeeldingen}
\input{section-tables-and-figures}
\section{Uitzicht}
\input{section-layout}

\exercise

\part{Les 3}
\lecture
{We leren wiskunde en chemie typesetten.}
{les-3}
\section{Wiskunde}
\input{section-math}
\section{Chemie}
\input{section-chemistry}


\part{Les 4}
\lecture
{We leren code typesetten en presentaties maken.

Voor de liefhebbers is er vandaag geen opdracht, maar meer interactiviteit tijdens de les.}
{les-4}
\section{Code}
\input{section-code}
\section{\texttt{beamer}}
\input{section-beamer}

\begin{frame}
  \frametitle{Evaluatie}

  Opmerkingen? Wat was er goed/slecht?
\end{frame}




\end{document}
